---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2014-09-17 16:00:07
guid: http://gnome.gr/?p=2613
id: 2613
permalink: /2014/09/17/neos-suntonistis-gia-tin-elliniki-koinotita-gnome/
tags:
  - gnome
  - gnome 3
  - gnome shell
  - openSUSE
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - θεσσαλονίκη
  - μετάφραση
title: Νέος συντονιστής για την ελληνική κοινότητα του GNOME
url: /2014/09/17/neos-suntonistis-gia-tin-elliniki-koinotita-gnome/
---

Μετά την παραίτηση του <a href="http://simos.info/blog/" title="Ιστολόγιο του Σίμου Ξενιτέλλη" target="_blank">Σίμου Ξενιτέλλη</a> από τον ρόλο του συντονιστή, η ελληνική κοινότητα του GNOME τα τελευταία δυόμιση χρόνια είχε μείνει επίσημα χωρίς διαχείριση. Ο συντονισμός του μεταφραστικού έργου γινόταν πλέον μεταξύ των ενεργών μελών που μετέφραζαν την εκάστοτε έκδοση του γραφικού περιβάλλοντος, γεγονός που φαίνεται και από τα στατιστικά στην <a href="https://l10n.gnome.org/teams/el/" title="Σελίδα ελληνικής μετάφρασης" target="_blank">σελίδα της ελληνικής μετάφρασης</a> στην πλατφόρμα <a href="l10n.gnome.org" title="Σελίδα μεταφράσεων του GNOME" target="_blank">Damned lies</a>.

Έπειτα από σχετική συζήτηση που έγινε πριν λίγες μέρες, ο Σίμος <a href="http://lists.gnome.gr/pipermail/team-gnome.gr/2014-September/016909.html" title="Ανακοίνωση νέου συντονιστή" target="_blank">ανακοίνωσε</a> στη λίστα το νέο συντονιστή. Mε χαρά σας ανακοινώνουμε πως ο νέος συντονιστής της ελληνικής κοινότητας του GNOME, είναι ο <a href="https://wiki.gnome.org/EfstathiosIosifidis" title="Σελίδα συντονιστή στο wiki του GNOME" target="_blank">Ευστάθιος Ιωσηφίδης</a>.

Από την πλευρά μας, θα θέλαμε να ευχαριστήσουμε τον Σίμο Ξενιτέλλη για την πολυετή του προσφορά στην ελληνική κοινότητα του GNOME.

Στάθη, συγχαρητήρια και καλή σου επιτυχία!

### Λίγα λόγια για τον Στάθη

Ο Στάθης τα τελευταία χρόνια συμμετέχει ενεργά στο ελεύθερο λογισμικό. Είναι μέλος του <a href="http://www.gnome.org/foundation/" title="GNOME Foundation website" target="_blank">GNOME Foundation</a>. Εκτός από μεταφραστής, εκπροσώπησε την παρουσία της κοινότητας σε συνέδρια τόσο στην Ελλάδα όσο και στο εξωτερικό, κάνοντας αρκετές ομιλίες με σκοπό την προώθηση του έργου GNOME καθώς και του έργου της ελληνικής κοινότητας.

Η συνεισφορά του δεν περιορίζεται μόνο στην κοινότητα του GNOME, καθώς είναι μέλος και ενεργός συντονιστής της μεταφραστικής ομάδας της κοινότητας <a href="http://el.opensuse.org/%CE%A7%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B7%CF%82:Diamond_gr" target="_blank">openSUSE</a>. Είναι ένας από τους δύο που συντόνισαν την κοινότητα openSUSE στην Ελλάδα, παρουσιάζοντας την σε συνέδρια στην Ελλάδα αλλά και στην Ευρώπη. Η μεταφραστική του όμως εμπειρία δεν σταματά σε αυτά τα δύο έργα, καθώς συμμετέχει ενεργά ως μεταφραστής και στα MATE Desktop, ownCloud, Enlightenment, Mozilla, Ubuntu ενώ έχει μεταφράσει για το Fedora Project, XFCE καθώς και όλο το Razor-qt project.